公關給法官的忠告

達觀心戰：公關給法官的忠告 - 何安達

投資

陳慶偉法官在他所寫的曾蔭權案判詞中，明顯有不少文句錯處。

陳慶偉法官在他所寫的曾蔭權案判詞中，厲聲警告公關從業員："This serves as a warning to all public relations firm or consultant."

他的觀點令行內、行外人都大惑不解，加上指控嚴重，我於是細閱了英文原文一次。我的結論是陳官本人亟需邀請公關或其他專才審閱他的文稿，免得貽笑大方。

例如，他在第5段提及"right to assess the court"，實為access，雖是一字之誤文意相距甚遠。第15段講到"remainer of his term", remainer主要是指主張英國留在歐盟的人，"remainder of the term"才是「餘下任期」。黃楚標的英文名字是Wong Chor Bau，但「標」在23段卻走樣變成了Biu。另外，他在第12段說："I come to the view ..."。我問了幾位以英文為母語的朋友，他們一致說會用現在完成式："I have come to the view"

可能因為句子太長，陳官自己有時亦迷失在其中："The involvement of public relations firm or consultant in our criminal proceedings is not only undesirable but may perceive as seeking to influence the jury." （43段）「公關參予」不是人，作為此句的主語是不會有感觀去"perceive"的。原意是「公關參予」或會被視為影響陪審團，故此應用被動語態 "may also be perceived"。
法庭判詞是重要的官方文件，影響深遠，有別於報紙文章，有需要時應該聘用專人協助。

何安達
hoontat@yahoo.com
本欄逢周四刊出

花生

係咪專審佔中同旺角個條友

咁算唔算藐視法庭

法官寫文唔洗你教